{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"001","type":"single","question":"關於銀行用以整合組織目標與單位目標之管理機制，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"單軌制的內部轉撥價格相較於多軌制的內部轉撥價格更能正確反映政策目標","answer":true},{"option":"根據風險資本的配置系統(Capital allocation system)，應將營業單位、業務項目和交易活動的所有風險，緊密地與銀行自有資本搭配 ","answer":false},{"option":"各項業務及主管的風險權限若能按照「風險值」衡量，則風險資本的配置與績效目標有否達成的研判將更加客觀 ","answer":false},{"option":"總行財務部可以使用聯行往來的資金調撥系統，剖析各分支機構和分行等營業單位的營業利潤，並引導其業務重點配合全行的經營政策","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"002","type":"single","question":"有關風險管理的觀念，下列何者錯誤？","options":[{"option":"風險管理的本質是「管理風險」，不是「消除風險」","answer":false},{"option":"唯唯諾諾的主管不得罪別人，最適合擔任「風險管理處長」","answer":true},{"option":"銀行的風險決策宜兼顧業務與財務目標，彈性和循序漸進的做法，有時比「堅持」按照統計結果執行更有功效","answer":false},{"option":"轉嫁「風險成本」於所有客戶的購買價格，不一定適用在競爭激烈的市場環境","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"003","type":"single","question":"關於成本中心，下列敘述何者錯誤？ ","options":[{"option":"成本中心的主管僅能控制成本或費用","answer":false},{"option":"成本中心以追求產品或服務成本最低為其努力目標","answer":false},{"option":"成本中心主管無權參與選擇各項投入資源的標準及來源","answer":true},{"option":"成本中心適用對產量或服務之多寡，以及產品或服務之售價「無權決定」的單位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"004","type":"single","question":"關於作業基礎成本制度，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"各項作業成本是由其成本動因的活動數量乘以動因費率而求得","answer":false},{"option":"作業基礎成本制度旨在促使成本與成本標的對資源需求的因果關係更明確","answer":false},{"option":"傳統成本制度相較作業基礎成本制度更能清楚浮現各項金融業務的獲利情形","answer":true},{"option":"作業基礎成本制度相較傳統成本制度更著重在「資源分配」的合理性與需要性","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"005","type":"single","question":"銀行比較難以實施「利潤中心」制度的組織結構，係指下列何者？","options":[{"option":"金融業務別","answer":false},{"option":"營業單位或分行別","answer":false},{"option":"企業機能別","answer":true},{"option":"境內與境外地區別","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"006","type":"single","question":"關於營運利潤、財務利潤與會計利潤之關係，下列敘述何者錯誤？ ","options":[{"option":"會計利潤為營運利潤與財務利潤相加","answer":false},{"option":"財務利潤為內部移轉價格與市場價格的差額","answer":false},{"option":"營運利潤為顧客價格與內部移轉價格的差額","answer":false},{"option":"會計利潤蘊含內部損益與外部損益的合計，但內部損益相抵銷之後合計不為零","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"007","type":"single","question":"關於資金移轉價格，下列敘述何者不適當？ ","options":[{"option":"全行的會計利潤係指「本期損益」，是由營業單位的營運利潤與財務部的財務利潤所構成","answer":false},{"option":"銀行營業單位所稱的營運利潤，包括內部損益與外部損益 ","answer":false},{"option":"銀行的聯行往來政策，應優先追求閒置資金的利潤極大化","answer":true},{"option":"存放款顧客的價格簡稱存款利率與放款利率，是藉由內部移轉價格加減利潤目標而訂定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"008","type":"single","question":"關於作業風險概念，下列敘述何者錯誤？ ","options":[{"option":"科技設備創新所發揮的規模經濟，使相關業務的長期平均成本跟著降低 ","answer":false},{"option":"行員的工作意願與能力不足，造成業務效率不高，非屬於作業風險涵蓋範疇","answer":true},{"option":"新種金融商品與服務推出後，行銷決策不穩帶來的收入減少，亦屬於作業風險涵蓋範疇","answer":false},{"option":"藉由新穎設備的跨業務聯結，創造比原先更多樣化的服務水準，有效發揮業務種類的綜效，是範圍經濟(Economies of Scope)的寫照","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"009","type":"single","question":"本國銀行的美金部位為短部位時，市場出現美金貶值，則該銀行的匯率風險將如何變化？","options":[{"option":"無關","answer":false},{"option":"不變","answer":false},{"option":"降低","answer":true},{"option":"提高","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"010","type":"single","question":"假設本國A銀行於承作5千萬美元放款時，同時發行4千5百萬美元定期存單，則借貸相抵後該行擁有多少美元外幣部位？ ","options":[{"option":"短部位5千萬美元","answer":false},{"option":"短部位5百萬美元","answer":false},{"option":"長部位5百萬美元 ","answer":true},{"option":"長部位5千萬美元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"011","type":"single","question":"假設小王購買了一張期別2年、AA等級、平價發行的本國債券，該債券票面價值$100,000元且票面利率為每年4%，若經過一年後，該債券被信用評等機構調降評等，導致該債券的市場殖利率從原本的4%上升至5%，請問該債券因遭調降評等致債券市場價值變動多少？","options":[{"option":"減少$962","answer":false},{"option":"減少$952 ","answer":true},{"option":"增加$952","answer":false},{"option":"增加$962","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"012","type":"single","question":"假設A銀行之資產負債表中，資產部分除有一個本金$10,000、票面利率固定為5%之5年期債券，其餘為現金；負債部分只有每年發行一年到期的定期存單，存單固定發行金額為$8,000，第一年發行之存單固定利率為 2%，到期後新存單利率隨市場利率調整，並預期未來無另外的資產成長。若市場利率在第一年年底，上升了50個基準點，請問淨利息利潤於第二年年底相較第一年年底變動多少？","options":[{"option":"減少$50","answer":false},{"option":"減少$40 ","answer":true},{"option":"增加$40","answer":false},{"option":"增加$50 ","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"013","type":"single","question":"衡量企業取得資金之後的經營效能，下列何者錯誤？","options":[{"option":"存貨周轉率越高，企業經營效能越好","answer":false},{"option":"應收帳款週轉率越高，企業經營效能越好","answer":false},{"option":"總資產周轉率越高，企業經營效能越好 ","answer":false},{"option":"應付帳款周轉率越高，企業經營效能越好","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"014","type":"single","question":"關於融資業務，下列敘述何者錯誤？ ","options":[{"option":"經常性融資以協助企業短期週轉金為目的","answer":false},{"option":"經常性融資之還款來源仰賴固定資產處分變現","answer":true},{"option":"中長期融資以協助企業建立中長期的營運資金為目的","answer":false},{"option":"中長期融資之還款來源仰賴未來經營所賺得的利潤","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"015","type":"single","question":"銀行之放款利率=基準利率+風險加減碼，關於風險加減碼，下列何者錯誤？ ","options":[{"option":"信用等級加碼","answer":false},{"option":"外匯實績加減碼","answer":false},{"option":"存款實績加減碼","answer":false},{"option":"產業風險加減碼","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"016","type":"single","question":"依據銀行公會公佈之大型企業信用評等表，其評分構面不包括下列何者？ ","options":[{"option":"財務狀況","answer":false},{"option":"經營管理","answer":false},{"option":"產業特性暨展望","answer":false},{"option":"擔保品流動性展望","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"017","type":"single","question":"企業為改善財務結構，董事會同意以現金出售固定資產，實現處分資產之資本利得，其財務結構將有下列何種變化？","options":[{"option":"存貨比率下降且流動比率下降","answer":false},{"option":"負債比率下降且速動比率上升","answer":true},{"option":"應收帳款週轉率上升且速動比率下降","answer":false},{"option":"負債比率上升且流動比率上升","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"018","type":"single","question":"根據2015 年1月底的統計數據，消費性貸款中，何者金額最多？ ","options":[{"option":"購置住宅貸款","answer":true},{"option":"房屋修繕貸款","answer":false},{"option":"汽車貸款","answer":false},{"option":"信用卡循環信用餘額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"019","type":"single","question":"關於房屋貸款之本息平均每月攤還，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"每月攤還的本金固定，但本金餘額隨房貸餘額減少，利息也會跟著遞減 ","answer":false},{"option":"每月攤還的利息固定，但本金餘額隨房貸餘額減少 ","answer":false},{"option":"每月償還總額固定，但愈往後本金償還的部分愈多，利息償還的部分愈少 ","answer":true},{"option":"每月償還總額固定，但愈往後利息償還的部分愈多，本金償還的部分愈少","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"020","type":"single","question":"假設ARMs定儲利率指數為2.5%，銀行承作房貸之成本加碼為2.55%，違約風險相關之信用等級加碼為1%，請根據ARMs房貸之利率訂價方式，計算房貸利率為何？","options":[{"option":"5.05% ","answer":true},{"option":"6.05%","answer":false},{"option":"3.50%","answer":false},{"option":"3.55%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"021","type":"single","question":"有關國內指數型住宅貸款，下列敘述何者正確？A.銀行可依資金成本調控指標利率  B.指標利率需定期浮動調整  C.貸款利率經風險貼水調整後貼近內部設定之營業利潤目標  D.指標利率通常以採樣銀行之一年期定期儲蓄存款固定利率之平均數訂定","options":[{"option":"僅 A、B","answer":false},{"option":"僅 B、D","answer":true},{"option":"僅 A、B、C ","answer":false},{"option":"僅 A、C、D","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"022","type":"single","question":"銀行制定不同產業的集中性風險時，可參考信評機構公佈之下列何種評等機制？ ","options":[{"option":"債務發行信用評等","answer":false},{"option":"發行人信用評等","answer":false},{"option":"特殊用途信用評等","answer":false},{"option":"產業評等","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"023","type":"single","question":"穆迪信評公司衡量受評公司信用風險之方法架構，係為下列何者？","options":[{"option":"由上而下涵蓋國家風險、產業風險和企業風險","answer":true},{"option":"由上而下涵蓋法令遵循、產業風險和企業風險","answer":false},{"option":"由下而上涵蓋企業風險、產業風險和外匯風險","answer":false},{"option":"由下而上涵蓋企業風險、法令遵循和國家風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"024","type":"single","question":"依據標準普爾信用評等機構之觀點，下列哪些指標可以衡量受評公司之現金流量是否足夠？  A.營業利益／營業收入  B.長短期借款／總資產  C.（正常營業活動的現金流量+利息費用）／利息費用  D.借款的還本期限  ","options":[{"option":"僅 C、D ","answer":true},{"option":"僅 A、D","answer":false},{"option":"僅 C ","answer":false},{"option":"A、B、C、D","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"025","type":"single","question":"根據銀行法，授信業務對同一自然人之風險限額，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"授信總餘額不得超過銀行淨值的3%，其中無擔保授信總餘額不得超過銀行淨值的1% ","answer":true},{"option":"授信總餘額不得超過銀行淨值的15%，其中無擔保授信總餘額不得超過銀行淨值的5%","answer":false},{"option":"授信總餘額不得超過銀行淨值的40%，其中無擔保授信總餘額不得超過銀行淨值的15% ","answer":false},{"option":"授信總餘額不得超過銀行淨值的45%，其中無擔保授信總餘額不得超過銀行淨值的15% ","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"026","type":"single","question":"A 銀行依據甲集團企業之信用評等核定風險限額為新台幣（以下同）100億元，目前使用率70%，考量其舉債能力變差，調降限額至80億元，則剩餘可動用額度為多少元？","options":[{"option":"10 億元 ","answer":true},{"option":"20 億元","answer":false},{"option":"30 億元","answer":false},{"option":"80 億元 ","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"027","type":"single","question":"有關風險限額，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"違約機率的差幅隨著信用評等等級越差而縮小，所以風險限額也等幅降低","answer":true},{"option":"風險限額使用率達到早期預警門檻，應主動提醒營業及業管單位","answer":false},{"option":"信用評等等級越佳的企業集團，其風險限額越高 ","answer":false},{"option":"風險越高，則風險限額越小且放款利差越高","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"028","type":"single","question":"中國外匯交易中心於2015年8月11日公布人民幣兌美元中間價為6.2298元，較前一交易日重貶1.9%，此對於外國銀行在當地之授信或投資會衍生何種類型之風險？ ","options":[{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"外匯風險","answer":true},{"option":"作業風險","answer":false},{"option":"流動性風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"029","type":"single","question":"希臘總理齊普拉斯於2015年6月11日宣佈，希臘銀行將停止對外營業，並將實行資本管制，此事件為何種類型之風險？","options":[{"option":"聲譽風險","answer":false},{"option":"法律風險","answer":false},{"option":"詐欺風險","answer":false},{"option":"國家風險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"030","type":"single","question":"關於國家風險的統計，下列敘述何者錯誤？ ","options":[{"option":"總曝險除已動用的放款餘額，還需加計剩餘可用或未動用部份 ","answer":false},{"option":"信用狀保兌按承作金額計算曝險值","answer":false},{"option":"已提列資產減損之有價證券投資，按減損後之資產價值計算","answer":false},{"option":"附賣回證券直接以有價證券之市場價值計算","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"031","type":"single","question":"有關Basel 監理委員會2010年12月16日發布的資本協定第三版(Basel III)，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"除了法定的資本計提額，另外要求增訂「緩衝資本2.5%」 ","answer":false},{"option":"提高「普通股權益資本的比率」由2013年起逐步調高至2015年的4.5% ","answer":false},{"option":"為了防範景氣循環帶來的衝擊，設計了「額外緩衝資本」為0~2.5%，建議各國政府自行決定","answer":false},{"option":"增訂長期的淨穩定資金率(Net  Stable  Funding  Ratio)，該比率在推動初期以「大於或等於120%」作為門檻 ","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"032","type":"single","question":"臺灣的銀行資本分為四個等級，倘若銀行計畫使用「現金」分配盈餘，或以「現金」買回其流通在外股份，必須達到下列何種等級以上？ ","options":[{"option":"資本適足","answer":true},{"option":"資本不足","answer":false},{"option":"資本顯著不足","answer":false},{"option":"資本嚴重不足","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"033","type":"single","question":"依據銀行資本適足性及資本等級管理辦法，下列何者不得列為普通股權益第一類資本？","options":[{"option":"資本公積","answer":false},{"option":"可轉換之次順位債券","answer":true},{"option":"累積盈虧","answer":false},{"option":"普通股","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"034","type":"single","question":"票券金融公司資本適足率低於百分之六者，主管機關可採行下列哪些措施？  A.解除負責人職務  B.命令取得或處分特定資產，應先經主管機關核准  C.命令處分特定資產  D.命令對負責人之報酬予以降低","options":[{"option":"僅 A","answer":false},{"option":"僅 A、D ","answer":false},{"option":"僅 B、C、D ","answer":false},{"option":"A、B、C、D ","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"035","type":"single","question":"關於金融控股公司之資本適足率規範，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"轄下子公司可以豁免遵守各業別資本適足率規範","answer":true},{"option":"集團之資本適足率不得低於100% ","answer":false},{"option":"未達最低法定比率標準，不得以現金分配盈餘 ","answer":false},{"option":"申請轉投資事業時，其合併本次投資後之資本適足率不得低於100% ","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"036","type":"single","question":"有關保險公司的資本適足率與業務限制，下列敘述何者錯誤？ ","options":[{"option":"資本充裕等級的保險公司其資本適足率須達300%以上 ","answer":false},{"option":"臺灣自2013年6月底開始，分成五個等級的資本適足率 ","answer":false},{"option":"保險公司的資本適足率達200%以上時，得申請從事增加投資效益之衍生性金融商品交易","answer":true},{"option":"財務和業務健全的保險公司，最近一年之資本適足率達200%時，可申請「傷害保險」及「健康保險」","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"037","type":"single","question":"國際清算銀行(Bank for International Settlements,BIS)之巴賽爾委員會推動資本適足管理，其中銀行授信業務的風險管理制度除傳統指標外，透過內部評等法(Internal  Rating-Based  Approach,IRB)開始重視之風險量化指標，不包括下列何者？ ","options":[{"option":"違約風險","answer":false},{"option":"暴露風險","answer":false},{"option":"回收風險","answer":false},{"option":"市場風險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"038","type":"single","question":"信用風險的「標準法」，依據授信對象的「信用等級」，決定「風險權數」；下列何者不屬於目前國內銀行常用的信用等級資訊來源？","options":[{"option":"公開資訊觀測站資訊","answer":true},{"option":"信用評等機構的信用資訊","answer":false},{"option":"銀行自行建立的信用評分模型","answer":false},{"option":"金融聯合徵信中心(JCIC)提供的「信用資料庫」","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"039","type":"single","question":"衡量回收風險之信用損失，假設借款客戶的信用暴險額及違約損失率已知，只有違約機率是變動且未知時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"信用損失＝信用暴險額×違約機率×違約損失率","answer":false},{"option":"信用損失＝信用暴險額×違約機率×（1－回收率） ","answer":false},{"option":"信用損失＝信用暴險額×違約機率－回收率","answer":true},{"option":"信用損失＝信用暴險額×違約機率－回收金額 ","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"040","type":"single","question":"銀行的交易對手發現衍生性交易明顯不利於自己時，可能選擇「不履約」，係稱為何種風險？ ","options":[{"option":"交割日風險","answer":false},{"option":"交割日之前的風險 ","answer":true},{"option":"直接放款風險","answer":false},{"option":"間接放款風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"041","type":"single","question":"2014 年 1 月1日台灣已將資本適足率(BIS)的「合格資本」改為「自有資本」，金融服務業需要計提合格資本的風險種類不包括下列何者？ ","options":[{"option":"市場風險","answer":false},{"option":"作業風險","answer":false},{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"法律風險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"042","type":"single","question":"有關「風險權數」之適用，如借款人以自用住宅做為十足擔保，設定抵押權於債權銀行以取得資金者，下列敘述何者錯誤？ ","options":[{"option":"一律適用45%風險權數","answer":false},{"option":"貸放比率在75%以下之貸款，適用25%的風險權數","answer":true},{"option":"貸放比率在75%以下之貸款，適用35%的風險權數 ","answer":false},{"option":"貸放比率在75%以上之貸款，適用75%的風險權數 ","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"043","type":"single","question":"大直銀行的內部評等法，對AAA級授信客戶，設定14%風險權數，低於標準法使用的20%，若該銀行承作此客戶10億元「無擔保授信」，請問二種方法相差多少資本計提額？ ","options":[{"option":"0.6 億元","answer":false},{"option":"0.048 億元","answer":true},{"option":"0.112 億元","answer":false},{"option":"0.128億元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"044","type":"single","question":"衡量市場風險時，有關主要部位或個別金融商品的「價格波動」，是指市場因素在特定時間內，上下偏離平均水準，導致部位價值產生變動的程度，在統計學上稱為部位價值的變動率，此波動程度之衡量不包括下列何者？","options":[{"option":"標準差","answer":false},{"option":"變異數","answer":false},{"option":"變異係數","answer":false},{"option":"敏感性係數","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"045","type":"single","question":"財務處的交易部位超過風險限額時，下列何種處理方法錯誤？","options":[{"option":"提前解約","answer":false},{"option":"只要是獲利狀態，事後報備即可 ","answer":true},{"option":"請更高層級主管，在職權範圍增加限額","answer":false},{"option":"將超過部位轉售第三者","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"046","type":"single","question":"依據Basel 委員會規範，與市場風險有關的「主要部位」不包括下列何者？ ","options":[{"option":"外匯部位","answer":false},{"option":"權益證券部位","answer":false},{"option":"擔保放款部位","answer":true},{"option":"固定收益證券部位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"047","type":"single","question":"下列哪項指標不是市場風險的衡量指標？ ","options":[{"option":"利率敏感性係數","answer":false},{"option":"匯率敏感性係數","answer":false},{"option":"利率波動的敏感性係數","answer":false},{"option":"信用轉換係數","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"048","type":"single","question":"計算銀行市場風險值(VaR)，係以「損失波動幅度」(σ)與「波動倍數」（容忍水準%）相乘，因此估計各部位的VaR=0－Z×β×(σ)，β為敏感性係數，假設債券部位的投資損失符合常態分配，則單尾容忍水準2.5%的損失門檻，殖利率標準差為0.5%，β為敏感性係數為1，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"VaR=0－1.96×1×0.005 ","answer":true},{"option":"VaR=0－1.96×1×0.025 ","answer":false},{"option":"VaR=0－1.645×1×0.005 ","answer":false},{"option":"VaR=0－2.325×1×0.005 ","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"049","type":"single","question":"有關銀行的放款對存款之比率（簡稱存放比率），下列敘述何者錯誤？ ","options":[{"option":"存放比率愈高，意味銀行的流動性愈低 ","answer":false},{"option":"存放比率愈高，意味銀行的流動能力愈強 ","answer":true},{"option":"存放比率愈高，意味銀行的流動性風險愈大","answer":false},{"option":"銀行仍以存放款業務為主，存放比率仍具相當參考價值 ","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"050","type":"single","question":"金融商品的賣價減去買價大於0時，實務上如何看待？","options":[{"option":"該交易呈現「資本損失」","answer":false},{"option":"該交易有「利息收入」","answer":false},{"option":"該交易有「證券交易所得」","answer":true},{"option":"該交易存在「價格風險」","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"051","type":"single","question":"銀行之流動性風險與利率風險管理的監督指標，下列敘述何者錯誤？ ","options":[{"option":"存款準備與流動準備，係與利率風險有關的準備部位 ","answer":true},{"option":"存款準備與流動準備，係與流動性風險有關的準備部位","answer":false},{"option":"利率風險以資產負債的「利率敏感性和非敏感性」為基準","answer":false},{"option":"流動性風險以現金流入與流出相減的「淨現金流量」為基礎 ","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"052","type":"single","question":"重新訂價的缺口又稱「資金缺口」，有關資金缺口的敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"是某天期的敏感性資產與敏感性負債相減而得","answer":false},{"option":"敏感性資產除以敏感性負債大於0時，稱為「正」資金缺口","answer":true},{"option":"利率由高往低下滑時，適合採用「負」資金缺口策略","answer":false},{"option":"利率處於最高點或低谷時，適合採用「零」資金缺口策略 ","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"053","type":"single","question":"有關作業風險之資本計提，標準法是依業務別，設定計提指標，並與對應且權數固定的β值相乘求得資本計提額，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"將銀行業務活動分為八大類別","answer":false},{"option":"八類業務均以「營業毛利」作為計提標準","answer":false},{"option":"八類業務均以「營業利益」作為計提標準 ","answer":true},{"option":"風險係數β值，依業務屬性與暴險程度，定在12%至18%之間 ","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"054","type":"single","question":"自民國108年起，國內銀行的資本適足率不得低於多少？ ","options":[{"option":"8% ","answer":false},{"option":"9%","answer":false},{"option":"10% ","answer":false},{"option":"10.50%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"055","type":"single","question":"按照資本適足性管理辦法，銀行發行的「長期次順位債券」，在計算資本適足率時，具有何種資本性質？","options":[{"option":"普通股股本","answer":false},{"option":"第一類資本","answer":false},{"option":"第二類資本","answer":true},{"option":"不可視為資本使用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"056","type":"single","question":"依據金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法，銀行業之風險控管機制應包括下列哪些原則？  A.監控資本適足性  B.降低洗錢及資助恐怖主義風險  C.應建立資產品質及分類之評估方法  D.建立資訊安全防護機制及緊急應變計畫 ","options":[{"option":"僅 A","answer":false},{"option":"僅 A、C","answer":false},{"option":"僅 B、C、D ","answer":false},{"option":"A、B、C、D ","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"057","type":"single","question":"依據銀行流動性覆蓋比率實施標準，自民國108年1月1日起，流動性覆蓋比率之最低標準為下列何者？","options":[{"option":"70% ","answer":false},{"option":"80%","answer":false},{"option":"90%","answer":false},{"option":"100% ","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"058","type":"single","question":"依據銀行辦理衍生性金融商品業務內部作業制度及程序管理辦法，銷售結構型商品，應分類商品之風險程度，其考量要素包括下列哪些？  A.本金虧損之風險與機率  B.流動性  C.年期  D.手續費收入比率 ","options":[{"option":"僅 A","answer":false},{"option":"僅 A、D ","answer":false},{"option":"僅 A、B、C ","answer":true},{"option":"A、B、C、D","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"059","type":"single","question":"依據銀行自有資本與風險性資產計算方法說明及表格，關於市價評估交易對手風險損失(CVA)，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"屬於店頭市場衍生性金融商品交易均應計提","answer":false},{"option":"計算風險期間為1年","answer":false},{"option":"交易對手之外部信用評等愈好，則適用權數愈高 ","answer":true},{"option":"因避險目的所購買之信用違約交換，具風險抵減效果 ","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第一屆","sn":"060","type":"single","question":"關於主管機關為強化本國銀行對海外及大陸地區授信風險之控管，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應依國家別及產業別採取分級管理措施，分別訂定國家及產業風險限額 ","answer":false},{"option":"因應總體經濟、政治發展情勢及金融環境變化，訂定控管調整機制及限額預警門檻 ","answer":false},{"option":"針對風險升高或暴險額已達限額預警門檻之國家或產業進行評估，必要時採凍結或暫停額度之措施 ","answer":false},{"option":"授信風險管理部門應定期檢視相關授信限額之適當性，並提報總經理","answer":true}],"remark":""}
